<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Arte y comunicación</title>
    <link href="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion" />
    <updated>2026-02-26T20:20:56-05:00</updated>
    <author>
        <name>Sara Pardo Gutiérrez</name>
    </author>
    <id>https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion</id>

    <entry>
        <title>Composición en Inkscape</title>
        <author>
            <name>Sara Pardo Gutiérrez</name>
        </author>
        <link href="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/inkscape.html"/>
        <id>https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/inkscape.html</id>
        <media:content url="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/media/posts/3/PARDOcomposicioninkscape.svg" medium="image" />
            <category term="Composición visual"/>

        <updated>2026-02-26T03:36:34-05:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                        <img src="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/media/posts/3/PARDOcomposicioninkscape.svg" alt="Gallina libre" />
                    Esta fue mi primera aproximación a una composición visual en Inkscape y&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://sarapardo08.github.io/sarapardo-arte-comunicacion/media/posts/3/PARDOcomposicioninkscape.svg" class="type:primaryImage" alt="Gallina libre" /></p>
                <p><span style="font-size: inherit;">Esta fue mi primera aproximación a una composición visual en Inkscape y funcionó principalmente como una exploración del medio de ilustración vectorial, dado que no tenía mayor familiaridad con sus herramientas. A partir del uso exclusivo de elementos primitivos, construí un escenario en el que una gallina ocupa el centro de la composición, situada dentro de una jaula que, sin embargo, permite divisar el cielo.</span></p>
<p data-start="790" data-end="1000">La escena de la composición opera como una alegoría de mi estado últimamente: aunque puedo percibir la posibilidad de libertad representada en la apertura hacia el cielo, permanezco contenida dentro de una malla eslabonada sin salir de ella. A su vez, la gallina funciona como símbolo, pues, pese a tener alas y la capacidad de volar, permanece dentro de la estructura que la limita.</p>
<p data-start="1008" data-end="1374">Formalmente, exploré diversas transformaciones aplicadas a las formas básicas: rotación, recorte, variación de color y saturación, modificación de escala y organización espacial. Mediante la combinación y articulación de estos elementos, logré estructurar una composición que pone en diálogo la rigidez geométrica de la jaula con la apertura simbólica del horizonte.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
